# 驾培训练

## 驾培训练概览

驾培终端上的“驾培训练”功能可让您管理单个驾培训练过程。您可以设置特定目标，例如时间或距离，驾培终端会记录您的进度，在训练过程中助您一臂之力，并向您提供训练概览。您可以使用驾培终端上的“学时查询”功能来查看已完成的驾培训练历史记录。有关驾培终端如何校准的信息，请参阅校准驾培终端，提高“驾培训练”和“学时记录”的数据准确行。

## 开始您的驾培训练

开始驾培训练：打开“课程设置”，然后轻点您要选择的驾培训练类型：科目二或科目三。选取驾培训练时，课程的顺序反应了您的进度。

设定课程：轻点“课程设置”，然后选取科目和课程。

查看学时：轻点“学时查询”来查看您的驾培训练统计数据，包括科目二学时、科目三学时、驾校名称、学员编号以及身份证号。

## 结束和查看驾培训练

结束驾培训练：达成目标时，您会听到提醒铃声。如果您感觉状态良好，希望继续训练，没问题——驾培终端会继续收集数据，直至您告诉它可以停止了。如果您准备结束，请轻点“结束”。上下轻扫以滚动浏览训练成果摘要，然后轻点底部的“完成”。

💡【提示】

查看驾培训练历史记录：在主屏幕上打开“学时记录”功能，然后轻点一个训练历史。

## 保证数据准确性

驾培终端使用采集盒子上的传感器来计算所行驶的距离、训练的车速以及其他数据。使用“驾培训练”功能进行训练的次数越多，驾培终端就会越了解您的训练程度，同时也就可以更加准确地估算出在训练期间所行驶的距离。

借助采集盒子上的GPS，驾培终端甚至可以更精确地计算出训练距离。例如，驾培终端会使用内建的GPS来校准车辆的特征系数。之后如果训练的地方没有GPS（例如，隧道），驾培终端会使用所储存的特征系数来计算距离。
